Hoe kunnen ze anders?
Kijk naar die ene, de aftest achter de lijkbaar-bank: Lees het!"
Ik deed meer lezen:-- "Edward Spencelagh master mariner, vermoord door piraten voor de kust van Andres, April 1854, aet.
30."
Toen ik terug kwam Mr. sloten vervolgde:-- "Wie bracht hem thuis, ik vraag mij af, ge hem hier?
Vermoord voor de kust van Andres!
An' u consated zijn lichaam lag onder!
Waarom kon ik naam gij een dozijn wiens beenderen liggen in de Groenlandse wateren boven"--hij wees noordwaarts--"of waar de stromingen zijn meegenomen.
Er zijn rond steans ye.
Gij kunt met uw jonge ogen, lees de kleine lettertjes van de leugens van hier.
Dit Braithwaite Lowrey- Ik kende zijn vader, verloren in de _levendige_ bij Groenland in '20; of Andrew Woodhouse, verdronken in dezelfde wateren in 1777; of John Paxton, verdronken uit Cape Farewell, een jaar later, of oude John Rawlings, wiens grootvader gezeild met me, verdronken in de Golf van Finland in '50.
Weet gij dat al deze mannen komen er een rush naar Whitby wanneer de bazuin klinkt?
Ik heb mij antherums aboot it!
Ik zeg gij toen ze hier kwam ze jommlin' an' jostlin' elkaar op die manier dat het 'ud een strijd op het ijs in de oude dagen, toen we bij elkaar van daglicht naar donker, an' tryin' om onze bezuinigingen door het licht van de aurora borealis."
Dit is kennelijk lokale pleasantry, voor de oude man cackled overheen, en zijn trawanten sloten zich bij gusto.
"Maar", zei ik, "u bent toch niet helemaal juist, voor u begint op de veronderstelling dat alle arme mensen, of hun geesten, zal moeten rekening houden met hun grafstenen met hen op de dag des oordeels.
Denkt u dat dit echt nodig?"
"Nou, wat anders worden zij grafstenen?
Antwoord me dat missen!"
"Voor hun familieleden, veronderstel ik."
